Trump: 將撤駐韓美軍 白宮否認

美國總統特朗普在談話中暗示可能會撤出駐韓美軍後，白宮在一天後立即作出否認，稱總統“並不是那個意思”。

美國白宮國家安全理事會(NSC)官員3月15日(當地時間)表示“特朗普總統並未暗示美國打算從韓國撤走美軍”。美國防部發言人懷特也在當日的通氣會上表示“重點在於，美國與韓國的關係比任何時候都更加穩固”，“華盛頓與首爾之間沒有任何隔閡，我們會繼續支援韓國並與韓國合作”。

「華盛頓郵報」在此前報道稱，特朗普總統在密蘇裏州的某政治資金募款晚宴上談到韓國，表示“美國不僅在貿易中損失嚴重，在軍隊上(駐韓美軍)也嚴重虧損”，“現在一共有3.2萬美軍夾在韓朝之間，以後會發生什麽事情，我們可以拭目以待”。報道發布後，有分析認為，特朗普這番話意在暗示如果在韓美自由貿易協定(FTA)修正談判和防衛費分擔特別協定(SMA)談判中美國不能得到想要的結果，就可能會威脅徹走駐韓美軍。

事實上，在這兩大談判之中，美國表現出了史無前例的強硬立場。但主流看法認為，特朗普總統的發言並不意味著他曾考慮撤出駐韓美軍。首先，特朗普引用的數字並不準確。截至目前，駐韓美軍的兵力總數為2.85萬人左右。因此，特朗普這番話很可能只是政治活動上的即興表態。相反，他關於FTA談判的表態更有可能是真的威脅。

即便如此，仍有看法對特朗普總統把重大安全問題用作談判籌碼的做法表示批判。有觀點認為，此舉不僅會加深盟友韓國的擔憂，面對一直要求簽署和平協定並撤走駐韓美軍的朝鮮，也等於自己放棄了談判的有力籌碼。實際上，朝鮮「勞動新聞」3月14日已經發表文章批判韓美的SMA協議，主張“美帝侵略軍這個不速之客嚴重威脅了韓國人民希望的朝鮮半島(韓半島)和平與安全，應該無條件撤軍”。

而且，在金委員長對韓美聯合軍事演習表示理解之後，國內外曾有樂觀估計認為，金委員長在韓朝及韓美首腦會談上可能會進一步做出“無核化與和平協定簽署後，朝鮮理解駐韓美軍繼續駐扎”的表態。但特朗普給這種預測潑了一盆冷水。在此之前，金日成主席和金正日國防委員長曾分別通過1992年訪美的勞動黨中央委員會秘書金容淳和2000年第一次韓朝首腦會談中向金大中前總統提議表示朝美建交並簽署和平協定後可以接受駐韓美軍繼續駐軍。

在5月美朝首腦會談之前，特朗普外交團隊又發生了一次地震。「華爾街郵報」等美國媒體3月15日一致報道了特朗普總統在決定撤換國務卿雷克斯·蒂勒森後，又決定撤換白宮安全理事會顧問哈伯特·麥克馬斯特的消息。不過，白宮發言人薩拉•哈克比·桑德斯此後通過推特(Twitter)發布消息稱“剛才總統與顧問進行了談話”，“報道消息並不屬實，兩人仍保持著良好的業務關係，白宮安全理事會沒有發生任何變化”。

撤啦撤啦 韓國有707同白虎隊已經夠
同北韓攬住死

南泡都已經選咗個北泡左膠做總統，同淪陷差唔多

求仁得仁

有腦既都知冇可能啦

支持

駐去北韓.

斃在個南泡總統無

而家真係好難講，金仔可能同侵講掂數唔玩野，文左膠又想同金仔fd

文狗趕走美軍啦左膠狗

駐中朝邊境鴨綠江邊